% ******************************************************** %
%               TEMPLATE DE INFORME TDC v0.1               %
% ******************************************************** %
% ******************************************************** %
%                                                          %
% ALGUNOS PAQUETES REQUERIDOS (EN UBUNTU):                 %
% ========================================
%                                                          %
% texlive-latex-base                                       %
% texlive-latex-recommended                                %
% texlive-fonts-recommended                                %
% texlive-latex-extra?                                     %
% texlive-lang-spanish (en ubuntu 13.10)                   %
% ******************************************************** %


\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{charter}   % tipografia
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{makeidx}
\usepackage{paralist} %itemize inline

%\usepackage{float}
%\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}
%\usepackage{amsfonts}
%\usepackage{sectsty}
%\usepackage{charter}
%\usepackage{wrapfig}
%\usepackage{listings}
%\lstset{language=C}

% \setcounter{secnumdepth}{2}
\usepackage{underscore}
\usepackage{caratula}
\usepackage{url}


% ********************************************************* %
% ~~~~~~~~              Code snippets             ~~~~~~~~~ %
% ********************************************************* %

\usepackage{color} % para snipets de codigo coloreados
\usepackage{fancybox}  % para el sbox de los snipets de codigo

\definecolor{litegrey}{gray}{0.94}

\newenvironment{codesnippet}{%
	\begin{Sbox}\begin{minipage}{\textwidth}\sffamily\small}%
	{\end{minipage}\end{Sbox}%
		\begin{center}%
		\vspace{-0.4cm}\colorbox{litegrey}{\TheSbox}\end{center}\vspace{0.3cm}}



% ********************************************************* %
% ~~~~~~~~         Formato de las páginas         ~~~~~~~~~ %
% ********************************************************* %

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

%\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ - #1}}

\fancyhf{}

\fancyhead[LO]{Sección \rightmark} % \thesection\ 
\fancyfoot[LO]{\small{Joaco 1, Joaco 2, Juan 3, Facundo Linari}}
\fancyfoot[RO]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}
\setlength{\hoffset}{-0.8in}
\setlength{\textwidth}{16cm}
%\setlength{\hoffset}{-1.1cm}
%\setlength{\textwidth}{16cm}
\setlength{\headsep}{0.5cm}
\setlength{\textheight}{25cm}
\setlength{\voffset}{-0.7in}
\setlength{\headwidth}{\textwidth}
\setlength{\headheight}{13.1pt}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.1}  % line spacing

% ******************************************************** %
% ~~~~~~~~               Miscelánea              ~~~~~~~~~ %
% ******************************************************** %

\usepackage{xspace}
\newcommand{\Alpha}{\ensuremath{\mathsf{a}}\xspace}
\newcommand{\Red  }{\ensuremath{\mathsf{r}}\xspace}
\newcommand{\Green}{\ensuremath{\mathsf{g}}\xspace}
\newcommand{\Blue }{\ensuremath{\mathsf{b}}\xspace}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{tikz}
\usepackage{caption}
\usepackage{graphics}
\usepackage[breaklinks=true]{hyperref}

% ******************************************************** %

\begin{document}


\thispagestyle{empty}
\materia{Teoría de las Comunicaciones}
%\submateria{Primer Cuatrimestre de 2020}
\titulo{Taller 1: Wiretapping}
%\subtitulo{Departamento de Computación}
\integrante{Joaquin 1}{XXX/XX}{XXX@gmail.com}
\integrante{Joaquin 2}{XXX/XX}{XXX@gmail.com}
\integrante{Juan 3}{XXX/XX}{XXX@gmail.com}
\integrante{Facundo Linari}{591/16}{facundo.linari@hotmail.com}

\maketitle
%\newpage

%\thispagestyle{empty}
%\vfill
%\begin{abstract}
%El presente trabajo detalla como fue implementado un kernel junto a tareas para mostrar su funcionamiento.
%\end{abstract}

\thispagestyle{empty}
\vspace{3cm}
\tableofcontents
\newpage


%\normalsize
\newpage

\section{Introducción}

El objetivo del presente trabajo es utilizar técnicas provistas por la teoría de la información para estudiar los diversos protocolos de la red de manera analítica. En el mismo, se analizarán las redes hogarenias de los miembros del grupo de trabajo, buscando modelarlas como fuentes de información de memoria nula. Para esto se desarrolló un script que utiliza la biblioteca \textit{Scapy}, que permite capturar e interpretar los paquetes que se transmiten en la red.


A continuación se detallan los experimentos que se van a realizar: (fixme: redactar mejor los experimentos cuanto estén definidos).

\begin{itemize}
\item A las 3 PM, 30.000 tramas
\item A las 00 am, 30.000 tramas
\end{itemize}



\section{Métodos y condiciones de los experimentos}

fixme: máximo 400 palabras

fixme: Explicación del código.

Como se mencionó, el código utiliza la biblioteca \textit{Scapy} para capturar paquetes de la red (a la que está conectada la computadora en la que se corre el script) con el objetivo de caracterizarla como una fuente de información de memoria nula, desde ahora S1.

Capturamos paquetes usando la función sniff de Scapy, toma los mismos de la NIC default. Por cada paquete capturado se llama un callback que acumula estadísticas de los paquetes recibidos y los categoriza según dirección (broadcast / unicast) y protocolo. Para cada una de estas tuplas y con las estadísticas recolectadas al momento de cada callback se calcula la probabilidad y la información de cada una. Finalmente con esta información calculamos la entropía de la fuente.


	El mismo capturará 30.000 paquetes de ethernet (fixme: esto es así según lo que leí de la documentación de haslayer), clasificándolos según su direccionamiento (\textit{BROADCAST} o \textit{UNICAST}) y el protocolo que utiliza protocolo. De esta manera un símbolo de esta fuente de información S1, estará determinado por la tupla \textit{<direccionamiento, protocolo>}. El script cuenta la cantidad de apariciones de cada símbolo, para posteriormente asignarle la probabilidad a cada uno (entendida como la inversa de la cantidad de apariciones del símbolo fixme: no se si queda claro). Posteriormente se calcula la información que aporta cada símbolo y la entropía de la fuente. 
	fixme: describir el output del código.
	
fixme: Descripción de cada una de las 4 redes


\section{Resultados de los experimentos}

máximo 600 palabras

Porcentaje de tráco Broadcast/Unicast sobre el tráco total.
Porcentaje de aparición de cada protocolo encontrado.
Entropía de cada red analizada.
Cantidad de información de cada símbolo comparado con la entropía de la red.


\section{Conclusiones}

máximo 200 palabras

Preguntas sugeridas:

¿Considera que las muestras obtenidas analizadas son representativas del comportamiento general
de la red?

Podemos dejar el script corriendo toda la noche (o cuando nadie use internet), para comparar contra las corridas de script que tardan 5 minutos. De esta forma, si son similares, podemos decir que los datos obtenidos en 5 min son representativos del comportamineto de la red. 
Facu corrió toda la noche y aunque ganó 2048 (ver que protocolo es), fue la corrida con mayor entropía (se debe a que 2048, tuvo una aparición relativa menor esto nos lleva a pensar que este protocolo se utiliza cuando el usuario está utilizando la red, los otros parecen enviarse aunque nadie use la compu).

en todas las muestras ganó 2048

en horarios de mayor actividad siempre estuvo arriba del 90\% de los paquetes totales

según lo que estuvimos viendo 2048 se envía cuando el usuario usa intenet, el resto se mandan esporádicamente

2048 corresponde a IPv4

J, [11.05.20 22:34]
eso es otro aspecto a mencionar, durante la noche hay  menor actividad y los experimentos llevaron considerablemnte más tiempo

J, [11.05.20 22:34]
también me parece que mientras más tiempo duró el experimento mayor es la entropía

J, [11.05.20 22:34]
no es por el tiempo

J, [11.05.20 22:35]
mientras más tiempo tardamos en llegar a esas tramas aparece una proporción mayor de los otros protocolos




¿Hay alguna relación entre la entropía de las redes y alguna característica de las mismas (ej.: tamaño,
tecnología, etc)?

la entropia de la red de juan es mucho menor que las demas. tambien es la red con menor cantidad de hosts


¿Considera signicativa la cantidad de tráco broadcast sobre el tráco total?

no, en unico caso donde habia un solo host en la red en un horario de nula actividad el procentaje de trafico broadcast llego al 20\%


¿Cuál es la función de cada uno de los protocolos encontrados?

J, [11.05.20 23:00]
unicast 2048 Internet Protocol version 4 (IPv4)
unicast 34525   Internet Protocol version 6 (IPv6)
unicast 2054 Address Resolution Protocol (ARP)
unicast 34958 IEEE Std 802.1X - Port-based network access control
unicast 33024 Customer VLAN Tag Type (C-Tag, formerly called the Q-Tag) (initially Wellfleet)

J, [11.05.20 23:01]
broadcast 2048, 2054


¿Cuáles son protocolos de control y cuáles transportan datos de usuario?



¿En alguna red la entropía de la fuente alcanza la entropía máxima teórica?

J, [11.05.20 23:33]
[In reply to J]
si la máxima teórica es cuando todos los símbolos son equiprobables entonces la última trama que subí se acerca algo

J, [11.05.20 23:33]
la máxima teórica es 2,8
y la obtenida fue 1,6

¿Ha encontrado protocolos no esperados? ¿Puede describirlos?

el 33024

https://en.wikipedia.org/wiki/IEEE_802.1Q



%\section{Bibliografía}

\end{document}

		
