\section{Resultados de los experimentos}

% [1] ¿Cuántos niveles de servidores DNS se recorrieron en las sucesivas consultas hasta obtener la información solicitada?

% [2] ¿Todos los servidores DNS Autoritativos que aparecen en las sucesivas respuestas responden a las consultas realizadas?

% [3] ¿Cuántos nombres de servidores de mail encontraron?, ¿Tienen nombres en el mismo dominio que la universidad?

% [4] ¿Cuántas direcciones IP distintas hay? ¿Estas direcciones IP corresponden a dispositivos que están prendidos? (Hint: probar con ping si responden)

% [5] ¿Coinciden las IPs de los servidores de correo con las IPs de los servidores Web?

\subsection{Departamento de Computación - FCEyN UBA}
% www.dc.uba.ar

% Comentario... si hacemos el experimento con la UBA (www.uba.ar) no conseguimos ningún MX. esto puede que se el mismo caso para algunas de las tras universidades que probamos, tal vez habia que pegarle a alguna facultad o unidad academica específica dentro de cada una (...)

% [1]
Se recorrieron 3 niveles: 192.33.4.12, 130.59.31.20, 157.92.1.1.
Los primeros dos variaron en las distintas repeticiones del experimento pero el final fue siempre el mismo 157.92.1.1.

% [2]
Todos respondieron a las consultas realizadas.

% [3]
Encontramos dos nombres de servidores de mail: mta0.fcen.uba.ar y mta1.fcen.uba.ar, los mismos no coinciden con el el mismo dominio del departamento (dc.uba.ar) ni de la universidad. % FIXME en realidad sí no? terminan en uba.ar

% [5]
No coinciden las IPs de los servidores de correo con la IPs del servidor Web. Todas las direcciones corresponden a la misma zona geográfica de Buenos Aires.
% www.dc.uba.ar    157.92.27.128
% mta0.fcen.uba.ar 157.92.32.130
% mta1.fcen.uba.ar 157.92.32.131


\subsection{Universidad Nacional Arturo Jauretche}
% www.unaj.edu.ar

% [1]
En un caso se recorrieron tres niveles DNS hasta obtener la respuesta: 198.41.0.4, 130.59.31.20, 170.210.44.19. En otros dos se llegó a recorrer cuatro, los resultados de uno de estos dos: 199.9.14.201, 193.0.9.59, 170.210.5.56, 170.210.158.3.

% [2]
Todos respondieron a las consultas realizadas.

% [3]
Encontramos un nombre de servidor de mail: mail.unaj.edu.ar. Coincide con el dominio de la universidad.

% [5]
No coinciden las IPs de los servidores de correo con la IPs del servidor Web. Ambas pertenecen a la Red de Interconexión Universitaria, en Argentina.
% www.unaj.edu.ar 170.210.44.19
% mail.unaj.edu.ar 170.210.44.22

\subsection{Universidad Nacional de Formosa}
% www.unf.edu.ar

% [1]
En dos casos cuatro niveles de DNS fue necesario recorrer para obtener la respuesta, en otro caso fueron necesarios solo tres. % FIXME no estoy seguro de que tenga sentido poner las IPs.

% [2]
Todos respondieron a las consultas realizadas.

% [3]
Coincide el dominio de la universidad con el nombre del unico servidor de mail encontrado: mail.unf.edu.ar.

% [5]
La IP del servidor de correo y la IP del servidor web coinciden: 170.210.232.249. Ambas pertenecen a la Red de Interconexión Universitaria, en Argentina.
% www.unf.edu.ar 170.210.232.249
% mail.unf.edu.ar 170.210.232.249

\subsection{Universidad de Tübingen}
% www.uni-tuebingen.de

% [1]
En todas las iteraciones del experimento fueron necesarios cuatro niveles de DNS para alcanzar la respuesta.

% [2]
Uno de los cuatro servidores consultados nunca respondió: 192.76.176.9.

% [3]
Cinco fueron los nombres de servidores de mails encontrados, de los cuales dos coinciden con el dominio de la universidad (mx05.uni-tuebingen.de y mx06.uni-tuebingen.de) y los otros tres pertenecen a la Red de Investigación Alemana (German Research Network (DFN)) y son: a1541.mx.srv.dfn.de, b1541.mx.srv.dfn.de y c1541.mx.srv.dfn.de.

% [5]
% www.uni-tuebingen.de 134.2.5.1
% a1541.mx.srv.dfn.de 194.95.232.90
% b1541.mx.srv.dfn.de 194.95.234.90
% c1541.mx.srv.dfn.de 194.95.238.90
% mx05.uni-tuebingen.de 134.2.5.215
% mx06.uni-tuebingen.de 134.2.5.216
No coinciden las IPs de los servidores de correo con la IPs del servidor Web.

El servidor web y los servidores de correo mx05.uni-tuebingen.de y mx06.uni-tuebingen.de pertenecen a la zona de la ciudad de Landkreis Tuebingen en la región de Baden-Württemberg en Alemania.

Los servidores a1541.mx.srv.dfn.de, b1541.mx.srv.dfn.de y c1541.mx.srv.dfn.de con IPs 194.95.232.90, 194.95.234.90 y 194.95.238.90 respectivamente, están localizados en Kassel, una ciudad en Hessel, Alemania.
